---
author: prayer
title: 森羅清淨事祓
date: 2023-07-20 00:00:01
layout: post
depth: 1
lang: zh-Hant
category: worship
---

#### By prayer

癸未時13:00 - 14:59 

宜：結婚 安葬 酬神 

忌：祈福 祭祀 齋醮 

———————————————— 

素材：霹靂布袋戲 

原作：《天命》@相愛相殺十級愛好者  

bgm：《森羅清淨事祓》-志方あき

<br/>

一些手記——

關於選角：視頻裏畫面或文字出場每一個npc都有實際意義，其中三個原創角色的客串演出算是本作的小小彩蛋，兼顧看過文也看過劇＆只看過文＆只看過劇的朋友，一方面把信息傳達出來一方面避免相互劇透（理想狀態如此不知道實際實現了多少💦如果get到的話歡迎在評論區對暗號），一點提示——三個人的選角都結合了他們在原劇中的部分劇情

關於配樂：搞過《海貓鳴泣之時》應該知道志方晶子這個創作天才，加上我個人在關聯各種文藝作品時，在中心主題核心思想價值觀存在相通的條件下可以無限接受文化和背景差異，最終敲定了《森羅清淨事祓》——曾被供奉爲神明又被人類拋棄墜入苦海的妖怪大人與不懼世俗眼光爲祂虔誠祭舞給予祂救贖的巫女——改換語境之後遷移給這裏的棄蒼（蔥花：“？？？”up主：“後面那個換成悲天憫人的陰陽師。”蔥花：“……”）

關於配對：以防會有不必要的衝突，在這裏明確出來——棄蒼從來都是“香菜”屬性很強的cp，吃還是不吃沒有爭論的意義；尤其蒼本身一直是個很難創作的角色，整個劇情走向決定於和哪個編劇的劇情線搭鉤就由哪個編劇寫幾筆。因此圍繞此二者的同人創作均以當下創作者的表達爲準，非要爭論“內容合理性”和“人設正確性”的先把羅陵雋尚秋棠鏡湖三絃還有別的參與過的誰全部湊一桌統一口徑得出結論再來議論。  

---

<div style="position: relative; width: 100%; padding-top: 56.25%;"> <!-- 16:9 Aspect Ratio -->
  <iframe src="https://player.bilibili.com/player.html?bvid=BV1xg4y1U7ha" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%;" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"></iframe>
</div>
